有無人知亞氏保加症可以點處理？

亞斯伯格症是在1944年，
由奧地利小兒科醫生漢斯亞斯伯格所提出，
是一種「泛自閉障礙」
屬於神經心理功能異常。
不同於自閉症「語言障礙」，
亞斯伯格是屬於行為和情緒上的障礙。

亞氏保加症（Asperger syndrome）
又譯亞斯伯格症，
係一種自閉症譜系發展障礙，
患者一般智力正常，甚至較高。
語言能力發展大致正常。
但喺社交溝通，
同埋人際關係上出現一啲發展障礙。

佢嘅重要特徵係社交同埋非言語交際的困難，
同時係興趣狹窄及重複特定行為，
但相較於其他泛自閉症障礙，
仍相對保有語言及認知發展。
通常亞氏保加症患者智力正常。

有好多人智商偏高，
具有某啲方面嘅天賦，
極少數人屬於高智商。

但患者經常出現肢體笨拙，
同埋語言表達方式異常等狀況，
間唔中發出怪聲音，
但並唔會作為診斷依據。
症狀一般喺兩歲前出現，
會跟住患者一世，目前冇有效治療方法

根據美國精神學會最新標準，
而家已經冇再現用亞氏保加症呢個名，
並將佢歸納為高能力自閉症，
輕度自閉症或自閉譜系障礙。

上述係維基Copy落嚟
我個親戚好似有呢啲特徵
細細個就講野牙尖嘴利 一針見血
又剩係鐘意打機無其他興趣
想問下點先幫到佢

@亞視補家政

btw 你個case似係高智能毒撚

我諗相差無幾
性格再偏執啲咁解